一場拖長的貿易戰，反而對中方有利

特朗普想速戰速決 京宜用「拖字訣」
美方出招快，且展示「不惜工本」姿態
特朗普想首回合即打敗中國，京不宜硬撼
巧用「持久戰」戰術，中方或險中求勝
特朗普政府「講得出、做得到」宣布加碼關稅措施，向2000億美元中國貨徵稅。這裡可以看到，美方正在加快出招，且「不惜工本」去打這場貿易戰；特朗普速戰速決、希望在首回合即擊敗中國的意圖顯露無遺。所謂敵進我退，美方如此咄咄逼人，中方此刻不宜硬碰。

白宮在當地時間10日發布清單，再對2000億美元中國貨徵稅，最快可能8月底9月初執行，令中美貿易關稅大戰火上澆油。中國商務部在數小時後回應，除重申中方「不得不作出必要反制」，還罕見地稱對美方舉到感到「震驚」。

美方出招快 且展示「不惜工本」姿態

中方用上「震驚」，這種語境在過去的官方聲明中罕見；而且早在上月中旬後，特朗普已聲明鑑於中方對500億美元關稅措施報復，將再對中方額外啟動2000億美元的關稅措施。

既然美方已一早預告，中方「震驚」的不是2000億美元關稅措施本身，而是另有所指－－很可能是美方出招之快，以及清單內容反映出美方不惜工本的姿態。

其中，中美貿易戰在7月6日才正式拉開了序幕，雙方各自向彼此開出了340億美元的關稅清單。但距離這天才4日，美方便在10日向中國「加碼」2000億美元清單，落實啟動對中國開徵第二輪關稅的程序。這樣的「速度」令各方都想不到。

特朗普想首回合即打敗中國 京不宜硬撼

至於清單內容，2000億美元金額早已預期，但預期之外是清單涵蓋大量消費日用品，諸如服裝和部份電器等。向這樣的中國產品徵稅，將加大進口貨成本，美國人的生活開支勢必增加；特朗普卻冒著這樣風險，仍對中國增稅，展示出「不惜工本」 打貿戰的姿態，也令外界錯愕。

特朗普速戰速決、希望在首回合即擊敗中國。

▲ 特朗普速戰速決、希望在首回合即擊敗中國。

特朗普用這種姿態打貿易戰，顯然是想速戰速決，在第一回合即打敗中國、向中方說「You are fried」，迫中方就範接納美方開出的條件。

特朗普不是狂人，其實很精明。他深知貿易戰隨時是一場雙輸的角力，美方也會有損失。而一旦戰線拖長，中方對美國農產品及其他商品的報復關稅措施發酵，美國民間不滿他的聲音會增強，迫使他收手；這不僅令美國失去重塑美國貿易利益的機會，更可能斷送他連任總統之路。

巧用「持久戰」戰術 中方或險中求勝

正因如此，特朗普便以速度，再加近乎恐嚇的姿態，與中方角力，令貿易戰風險升高。對中國而言，這是糟糕的局面。

面對特朗普速戰速決的意味、來勢洶洶 的姿勢，中方尤要沉著應戰，其中「拖字訣」不失是策略之一。中方只要保持低調、不與美方硬撼，拖長戰線，待美國不滿特朗普的聲音加大，屆時就可能是倒迫美方回到談判桌的時機。

一場拖長的貿易戰，反而對中方有利。回望歷史，已故中共領袖毛澤東1938年成稿的《論持久戰》，提到「敵強我弱、敵小我大、敵退步我進步、敵寡助我多助」，這些戰術今天或許可以適度參考。

中國繼續贏

「唔夠pot」用普通話居然都打到咁多字

You are fried

贏國

成堆廢話

有利

得啦，贏丫麻

成篇嘢睇晒，到底中國贏左啲乜？

中國或是最大贏家

而一旦戰線拖長，中方對美國農產品及其他商品的報復關稅措施發酵，美國民間不滿他的聲音會增強，迫使他收手；這不僅令美國失去重塑美國貿易利益的機會，更可能斷送他連任總統之路。

成篇嘢得呢幾句叫做有啲內容
中國式寫嘢真係睇得好辛苦

暗語

下？
打直打橫，點打都贏啦
使搞咁多野咩

可唔可以睇用mid term選成點先鳩up
咁快得出美國人會頂唔順

越戰是好例子，你強大未必贏

美國搬石頭......
一開始美國已經輸左

"回望歷史，已故中共領袖毛澤東1938年成稿的《論持久戰》，提到「敵強我弱、敵小我大、敵退步我進步、敵寡助我多助」，這些戰術今天或許可以適度參考。"

講依d

一拖長，所有製造業都搬離中蟈

到時中蟈又成為最後大羸家

輸少唔代表贏

結論：點都贏

想問中國用左咩方法去拖長貿易戰 ?

係咪都贏㗎啦
洗咩拖唔拖長啫

以遊擊戰戰略套用貿易戰上

六不戰略
不和 不戰 不走